export default {
  id: 'nhk_listen_word_2_1',
  name: 'NHK 청해 단어 2 (뜻)',
  data: [
    { question: '直径', answer: ['ちょっけい', '직경'] },
    { question: 'たまたま', answer: ['', '우연히 / 다행히'] },
    { question: '被害', answer: ['ひがい', '피해'] },
    { question: '状況', answer: ['じょうきょう', '상황'] },
    { question: 'では済まない', answer: ['ではすまない', '~로는 (해결되지) 않는다 / ~로는 끝나지 않는다'] },
    { question: '患者', answer: ['かんじゃ', '환자'] },
    { question: '目安', answer: ['めやす', '목표 / 기준'] },
    { question: '既に', answer: ['すでに', '이미'] },
    { question: '集団', answer: ['しゅうだん', '집단'] },
    { question: '感染', answer: ['かんせん', '감염'] },
    { question: '幼稚園', answer: ['ようちえん', '유치원'] },
    { question: '学級閉鎖', answer: ['がっきゅうへいさ', '학급폐쇄'] },
    { question: 'こまめな', answer: ['', '섬세한 / 꼼꼼한'] },
    { question: '徹底', answer: ['てってい', '철저'] },
    { question: '症状', answer: ['しょうじょう', '증상'] },
    { question: '呼びかける', answer: ['よびかける', '호소하다 / 당부하다'] },
    { question: '初任給', answer: ['しょにんきゅう', '초봉'] },
    { question: '過去', answer: ['かこ', '과거'] },
    { question: '更新', answer: ['こうしん', '갱신'] },
    { question: '従業員', answer: ['じゅうぎょういん', '종업원'] },
    { question: '企業', answer: ['きぎょう', '기업'] },
    { question: '採用', answer: ['さいよう', '채용'] },
    { question: '対象', answer: ['たいしょう', '대상'] },
    { question: '新卒', answer: ['しんそつ', '신규졸업(자)'] },
    { question: '増加率', answer: ['ぞうかりつ', '증가율'] },
    { question: '統計', answer: ['とうけい', '통계'] },
    { question: '取り始める', answer: ['とりはじめる', '내기 시작하다'] },
    { question: '以降', answer: ['いこう', '이후'] },
    { question: '男女別', answer: ['だんじょべつ', '남녀별'] },
    { question: '~なくして', answer: ['', '~없이는'] },
    { question: '知事', answer: ['ちじ', '지사'] },
    { question: '盛り上げる', answer: ['もりあげる', '고조시키다'] },
    { question: '残りわずか', answer: ['のこりわずか', '얼마 남지 않음'] },
    { question: '縁起物', answer: ['えんぎもの', '길조를 비는 물건'] },
    { question: '大詰め', answer: ['おおづめ', '막바지'] },
    { question: '神社', answer: ['じんじゃ', '신사'] },
    { question: '干支', answer: ['えと', '(12간지의) 띠'] },
    { question: '描く', answer: ['えがく', '그리다'] },
    { question: '絵馬', answer: ['えま', '(신사, 절 등에 봉납하는) 액자'] },
    { question: '太鼓', answer: ['たいこ', '북'] },
    { question: '破魔矢', answer: ['はまや', '액막이 화살'] },
    { question: '無事', answer: ['ぶじ', '무사'] },
    { question: '土鈴', answer: ['どれい', '방울'] },
    { question: '込める', answer: ['こめる', '담다'] },
    { question: '正月三が日', answer: ['しょうがつさんがにち', '정월3일간'] },
    { question: '例年並み', answer: ['れいねんなみ', '예년 수준'] },
    { question: '参拝客', answer: ['さんぱいきゃく', '참배객'] },
    { question: '見込む', answer: ['みこむ', '내다보다 / 예상하다'] },
    { question: '転落', answer: ['てんらく', '굴러떨어짐'] },
    { question: '埠頭', answer: ['ふとう', '부두'] },
    { question: '沈みかける', answer: ['しずみかける', '가라앉기 시작하다 / (해나 달이) 지려고 하다'] },
    { question: '偶然', answer: ['ぐうぜん', '우연'] },
    { question: '海上', answer: ['かいじょう', '해상'] },
    { question: '持ち上げる', answer: ['もちあげる', '들어올리다'] },
    { question: '保安庁', answer: ['ほあんちょう', '보안청'] },
    { question: '最大手', answer: ['さいおおて', '가장 큰 기업'] },
    { question: '出店', answer: ['しゅってん', '출점, 가게를 냄'] },
    { question: '現地', answer: ['げんち', '현지'] },
    { question: '試食会', answer: ['ししょくかい', '시식회'] },
    { question: '店舗', answer: ['てんぽ', '점포'] },
    { question: '傍', answer: ['そば', '옆'] },
    { question: '建築', answer: ['けんちく', '건축'] },
    { question: '年明け', answer: ['としあけ', '신년 초'] },
    { question: '活力', answer: ['かつりょく', '활력'] },
    { question: '示す', answer: ['しめす', '보여주다, 나타내다'] },
    { question: '切望', answer: ['せつぼう', '절실히 바람, 갈망'] },
    { question: '有力者', answer: ['ゆうりょくしゃ', '유력자'] },
    { question: '取引', answer: ['とりひき', '거래'] },
    { question: '業者', answer: ['ぎょうしゃ', '업자'] },
    { question: '招かれる', answer: ['まねかれる', '초대되다'] },
    { question: '長引く', answer: ['ながびく', '오래 끌다, 지연되다'] },
    { question: '狂牛病', answer: ['きょうぎゅうびょう', '광우병'] },
    { question: '落ち込む', answer: ['おちこむ', '빠지다 / 움푹 패다 / 침체하다 / 침울해지다'] },
    { question: '挽回', answer: ['ばんかい', '만회'] },
    { question: '切っ掛け', answer: ['きっかけ', '시작, 시초 / 계기, 동기 / 표지, 부호'] },
    { question: '騒動', answer: ['そうどう', '소동'] },
    { question: '見え隠れ', answer: ['みえがくれ', '보였다가 안 보였다 함 (의역 : 숨바꼭질, 엿보임)'] },
    { question: '親しまれる', answer: ['したしまれる', '친숙해지다'] },
    { question: '専門店', answer: ['せんもんてん', '전문점'] },
    { question: '展開', answer: ['てんかい', '전개'] },
    { question: '習慣', answer: ['しゅうかん', '습관'] },
    { question: '人々', answer: ['ひとびと', '사람들'] },
    { question: '程度', answer: ['ていど', '정도'] },
    { question: '回転率', answer: ['かいてんりつ', '회전률'] },
    { question: '入客', answer: ['にゅうきゃく', '입객, 손님이 들어옴'] },
    { question: '受け入れられる', answer: ['うけいれられる', '받아들여지다'] },
    { question: '故郷', answer: ['ふるさと', '고향'] },
    { question: '帰省', answer: ['きせい', '귀성'] },
    { question: '空の便', answer: ['そらのびん', '항공편'] },
    { question: '空路', answer: ['くうろ', '항공로'] },
    { question: '航空各社', answer: ['こうくうかくしゃ', '각 항공사'] },
    { question: '地方', answer: ['ちほう', '지방'] },
    { question: '満席', answer: ['まんせき', '만석'] },
    { question: '出発便', answer: ['しゅっぱつびん', '출발편'] },
    { question: '到着便', answer: ['とうちゃくびん', '도착편'] },
    { question: '全便', answer: ['ぜんびん', '전편'] },
    { question: '欠航', answer: ['けっこう', '결항'] },
    { question: '鉄道', answer: ['てつどう', '철도'] },
    { question: '東日本', answer: ['ひがしにほん', '동일본'] },
    { question: '乗車率', answer: ['じょうしゃりつ', '승차율'] }
  ]
}
